美國國防部正研究 空中回收小型無人機

美國國防部正研回收小型無人機

軍事無人機其中一個發展方向是低成本兼小型化，可以成群出動，不過由於回收困難，小型無人機通常都是用完即棄。不過美國國防部正研究一項技術，可以由大型軍機在空中回收小型無人機，有望大大提高軍用價值。

轟炸機、戰鬥機及運輸機化身小型無人機的空中母艦，在空中連續發射多架小精靈無人機，讓一眾能避開敵軍掃描的小精靈，執行收集情報、監視及偵察等前線任務。行動完成後，他們就會回到運輸機底下與運輸機的拖索對接，之後關上電源，回到運輸機內。同時運輸機內的工作人員亦會進行一系列安全檢查，確保情況安全才進行回收，這個回收無人機的方法其實是借用空中加油技術，讓無人機能夠循環再用，大大節省軍事開支。

每架小精靈無人機預計可以重覆使用二十次，每次回收後，只要進行小修補，二十四小時後又可以再次出動。小型無人機編隊能夠在空中出動及回收，意味軍方發射軍用無人機，不用再依賴陸上基地及航空母艦，由於根本不需要著陸，無人機甚至可以剔除傳統的起落架，令結構更輕巧，可以更高速飛行。

美國國防部已經就這項計劃批出價值約三千九百萬美元的開發合約，正進行一系列地面和空中測試，預計明年底會嘗試在C-130 運輸機中發射、回收及修補多架無人機。